市民夾錢買頭版「撐」689取代習帝 梁振英2小時後改口質疑廣告違法

市民夾錢買頭版「撐」689取代習帝 梁振英2小時後改口質疑廣告違法

最後更新: 0408 17:44 / 建立時間 (HKT): 0408 10:03

貴為國家領導人的前特首梁振英，近期幾乎每天都在facebook出post，逐一「點相」在《蘋果日報》落廣告的商家，意圖向他們施壓，勿再在《蘋果》登廣告。為對抗白色恐怖，社民連主席吳文遠日前成功在網上眾籌16萬元，今日（8日）在《蘋果》買下頭版廣告「問候梁振英」，以簡體字入文「支持梁振英担任国家主席」，取代要永續權位的習總，並稱由「香港人忍耐力有限公司贊助刊登」，玩味十足，亦成功在facebook洗版。梁在早上9時許出post，未有正面回應廣告字眼，稱「除了吳文遠關於我的攪（搞）笑廣告，今天《蘋果日報》沒有任何全版廣告」，又叫吳「最好用英文再登一次」，聲言「感謝」他。

相關新聞：追蹤真相 守護公義 免費訂閱支持蘋果

惟事隔2小時多，梁振英竟來個「反高潮」，再出post質疑廣告所寫的「香港人忍耐力有限公司」若沒有登記註冊，吳文遠和《蘋果》便無權用「有限公司」的聲稱，不然便觸犯《公司條例》，又反問「當中有沒有瞞騙或串謀行為？」「正義聯盟」創辦人李偲嫣隨即留言讚嘆梁：「CY真係我心目中的『球王』！好波！」

吳文遠於傍晚回應梁，「問候你是香港人的心願，不必感謝」，又指梁身為「一個過氣政治人物，能夠引起這麼多人響應眾籌，共同聲討，不敢說絕後，至少是空前」。他亦逐點反駁梁的指控，直指梁「高舉外國的『杯葛廣告商』運動，不過是以反仇恨或歧視的姿態包裝政治動機，合理化自己恐嚇廣告商、干預新聞自由等卑劣行為」，並向梁下戰書，稱「若閣下不服，何妨堂堂正正公開辯論？反正你認為有助宣傳，應該沒有理由反對，而不是躲在家中做網上游魂，在公眾場合迴避記者」。此外，他又批評現任特首林鄭月娥對梁的所為「不聞不問，足為香港走向『一國一點五制』的有力佐證」。

相關新聞：免費訂閱動新聞 無懼霸權橫行！

免費訂閱支持《蘋果》，4月10日無阻盡覽！
按此登記訂閱動新聞

梁振英早上9時24分facebook全文
感謝吳文遠加入宣傳

除了吳文遠關於我的攪（搞）笑廣告，今天《蘋果日報》沒有任何全版廣告。
全國人大代表王敏剛因病去世，《蘋果日報》刋登李怡的專欄文章，題目是〈報應〉，這是李怡繼汶川大地震後的「天譴」論和泰國布吉沉船災難後的「自作孽」論後又一冷血歪論。
大家上網用「杯葛廣告商」、「杯葛廣告主」、「boycotting advertisers」或「advertisers boycott」就可以找到大量在西方自由民主國家廣告商杯葛傳媒的事例。

杯葛有兩個層面，一是廣告商杯葛散播徧激、仇恨或歧視等言論的傳媒，二是如果廣告商不杯葛有關傳媒，消費者就杯葛在這些傳媒賣廣告的商品或服務，這是對傳媒權力的一種制衡。一如其他自由，新聞和言論自由都不是絕對的自由。在商言商的同時，企業要有社會責任。
李怡的「報應」論刊登後，我每天將《蘋果日報》的全版廣告拍照，然後通過facebook公告大家，讓大家廣傳熱議。

吳文遠在《蘋果日報》以登頭版全版攪（搞）笑廣告的方式回應我，我要感謝他，因為有兩個作用：一是引起更多人注意。今後廣告商的老闆，或者老闆的老闆就不能說不知道自己的廣告費投向《蘋果日報》了。二是如果外國傳媒報道吳文遠這個動作，哪（那）即使在外國的讀者和廣告商，包括外國的大藥廠、地產商和其他供應商，都可以上我facebook看看照片，用西方的標準，就知道怎樣做了。

請大家廣傳，請吳文遠繼續宣傳，下次最好用英文再登一次。

那些廣告商在《蘋果》登廣告，我會繼續廣而告之。

梁振英早上11時39分facebook全文

吳文遠和《蘋果日報》有沒有違反公司條例？

吳文遠今天在《蘋果日報》登的全版廣告，左上角標明「贊助刋登」的是「香港人忍耐力有限公司」。

有法律界人士經查冊後質疑：「香港人忍耐力有限公司」有沒有在香港或海外登記註冊？有沒有權用「有限公司」的聲稱？如果沒有，就觸犯了公司條例（香港法例第622章）第896節。再者，《蘋果日報》在接受這份廣告的時候，廣告商是否真的是「香港人忍耐力有限公司」？當中有沒有瞞騙或串謀行為？

請吳文遠和《蘋果日報》澄清。

吳文遠回應全文

梁振英先生：
問候你是香港人的心願，不必感謝。

一個過氣政治人物，能夠引起這麼多人響應眾籌，共同聲討，不敢說絕後，至少是空前。就閣下對市民問候廣告的回應而言，有幾點請你留意：

一、閣下是前行政長官及現任全國政協副主席，身為國家領導人，一言一行代表中共政權，絕不能與無權無勢的普通人相提並論。

二、閣下批評李怡的所謂「冷血歪論」，純屬斷章取義，將數編批評中共政權腐敗、國家墮落的文章曲解成歧視或煽動仇恨言論。在〈報應〉一文，李怡不過指出「惡有惡報」是自我安慰的想法，死後名聲好壞才是真正的「報應」；所謂汶川地震「天譴」論，他是指古時「天譴」論雖非科學，但也曾經制約帝王，並寄語政權多行仁政；至於布吉沉船災難，則只是指事件並非純粹天災，而是人禍。明顯這些都不是歧視或煽動仇恨之類的言論。

三、因此，閣下高舉外國的「杯葛廣告商」運動，不過是以反仇恨或歧視的姿態包裝政治動機，合理化自己恐嚇廣告商、干預新聞自由等卑劣行為。

四、若閣下不服，何妨堂堂正正公開辯論？反正你認為有助宣傳，應該沒有理由反對，而不是躲在家中做網上游魂，在公眾場合迴避記者。

五、至於英文廣告的問題，確實值得考慮。身為國家領導人，明目張膽恐嚇廣告商，打壓新聞及言論自由。閣下的所作所為，林鄭月娥政府不聞不問，足為香港走向「一國一點五制」的有力佐證。

吳文遠
2019/4/8

-----------------------------
追蹤真相 守護公義
免費訂閱支持蘋果 4月10日無阻盡覽

-----------------------------

動腦Q金像獎周
4月8日-12日 10:30PM
Let’s Q the money！Action！

《蘋果》製圖

梁振英facebook早上9時24分截圖

梁振英facebook早上11時39分截圖

「正義聯盟」創辦人李偲嫣隨即留言讚嘆梁：「CY真係我心目中的『球王』！好波！」

吳文遠facebook下午5時30分截圖

社民連主席吳文遠日前成功在網上眾籌16萬元，今日（8日）在《蘋果》買下頭版廣告「問候梁振英」，以簡體字入文「支持梁振英担任国家主席」，取代要永續權位的習總，並稱由「香港人忍耐力有限公司贊助刊登」，玩味十足，亦成功在facebook洗版。

上一則
上一則
【移交逃犯】傳中央為23條釋法 建制派質疑：修例後唔使搞啦

下一則
下一則
急症室男護涉家中非禮女學護 事主事後發短訊讚被告是「醫院最好的人」

追蹤真相 守護公義 免費訂閱支持蘋果
免費訂閱動新聞 無懼霸權橫行！
抗議打壓新聞自由 千人眾籌16萬賣《蘋果》頭版廣告「問候」梁振英
4月10日起想睇盡動新聞 立即學點登記

支持你做國家主席呀 搞咩笑廣告呀
支持你又話我地講笑 真係冇心肝

嚇到佢瀨屎

得，通過移犯條例之後全部拉晒上大陸打靶。